力推自製戰艦潛艇 落實國防自主 台886億軍費反制大陸

2018年08月07日

力推自製戰艦潛艇 落實國防自主
台886億軍費反制大陸

■蔡英文（中）為「新海軍啟航」紀念碑揭牌後強調，台灣海軍將由「潛艦國造」來領航。 台灣《蘋果日報》

解放軍戰機頻密繞台、「遼寧號」多次穿越台灣海峽下，台灣總統蔡英文昨大幅增加軍費開支，明年度國防預算達3,460億元（新台幣，下同；約886億港元），較本年度大幅增加7%，是逾10年第二大升幅；當中，蔡斥資736億（188億港元），推動「國艦國造、潛艦（艇）國造」，落實國防自主政策，加快整建台軍戰力，以反制解放軍武力威嚇。

蔡英文昨赴台灣海軍司令部為「新海軍啟航」紀念碑揭幕，國防部長嚴德發、參謀總長李喜明、海軍司令黃曙光等人陪同出席。

■自製潛艇模擬圖。台灣國防部

■新一代主力艦模擬圖。台灣國防部

蔡英文為海軍紀念碑揭幕

蔡致辭指出，國際及區域情勢近期多變，台灣的國家安全面臨的威脅更明顯、複雜。她為此已要求行政院、國防部增加明年度（2019年）國防預算，將編列3,460億元（886億港元），比本年度增加183億（35.3億港元），國防預算佔GDP2.16%。

她同時要求加速整建戰力，將有951億（244億港元）用於軍事投資，當中的736億（188.43億港元）用於國防自主，較去年增加250億（64億港元），換言之，台灣明年國防預算中，有21.3%是為了推動國防自主計劃。蔡英文指出，透過國防預算的增加，代表台灣政府強化國防的決心，也是向台軍宣示，政府對於台軍戰力的信心。

蔡指出，自1980年代末期台灣向荷蘭購入2艘「劍龍級」潛艇後，台灣就再也沒有辦法透過對外軍購獲得潛艦；強調台灣海軍的新時代將由「潛艦國造」領航，因為「潛艦國造」不僅增加海軍的水底戰力，更重要的是要重新打造台軍「不怕苦、不畏難」的精神。

美4月通過向台出售技術

這是蔡英文兩日內再度為兩岸情勢發表講話，她前日出席台灣民進黨九合一選舉助選活動狠批北京打壓台灣越來越過份。台灣中山大學政治系教授廖達琪表示，蔡訴諸統獨或中國對台打壓的悲情訴求，轉移執政不滿，讓選戰軸線回到藍綠裂痕，以凝聚選票。

和解放軍坐擁73艘潛艇比較，台灣目前僅有4艘潛艇，除了2艘「劍龍級」潛艇外，還有2艘年過70、堪稱「潛瑞」的美製超級老爺潛艇。台灣向美洽溝新型潛艇失敗後，台灣2014年決定自行研製；2016年蔡英文上台，提出國防政策白皮書，力推「國艦國造、潛艦國造」，
預計分22年，累計投資4,700億（1,200億港元），自行設計建造新型艦艇；美國國務院今年4月公告台灣自製潛艇行銷核准證，美國廠商准向台灣出售關鍵潛艇技術及零件，象徵台灣無研製能力、須向外尋求援助的「紅區」零組件技術有救，為台灣自行研製潛艇打下一支強心針。

台灣《蘋果日報》/中央社

下一則
下一則
台擬罰強行標示「中國台灣」航空公司